譯一下56個獨立宣言簽名人既WIKI(1) ---康州Connecticut

接上文：

本來想寫篇長文交代一下 廢撚時 做左先講
簡單講幾句：

1.
係事業上﹐果班撚樣可以鞋匠出身、13歲就無書讀﹐然後自學黎做律師
亦可以讀神學出身﹐然後轉去做生意﹐發左達再投入公共事業
亦可以有父幹、讀哈佛﹐IQ180
佢地有知識份子既身份﹐尊重哲學同科學﹐同時又有實幹家既能力
(近來讀小小荷蘭史﹐荷蘭史上最勁既文學家同史學家本身都係商人出身
老老實實﹐中國既「乞衣知識份子傳統」真係好廢好廢，淨係識讀書考試做官﹐做唔到宰臣就等於懷才不遇﹐實在戇鳩﹐連最好最天才既龔自珍都要比自己同世人逼到做憤青...)

係性格上﹐有人可以係毒撚性格﹐不善言談﹐講求實際﹐就贏得同僚既尊重﹐成為美國議會第一任議長
亦可以係魅力領袖、人見人愛
亦有愛好風流同享樂之人
亦有神憎鬼厭既賤人

出身好多元、性格好多樣﹐但各類型既人都可以獲得成功﹐同時亦可以對社會都可出自己既一分力
唔一定要英雄呀、紅太陽呀、學做聖人呀、六朝煙水民國風月先做到野
我諗係了解完咁多位國父既生平後﹐最大的得著罷

2.革命時期的波士頓有18000人﹐今日既香港有8000000人
兩地社會條件都唔同
像富蘭克林係《自傳》提到﹐佢自己有一份報紙﹐諗到邊樣政策﹐就寫下文登報宣傳
到議會投票就順利得多﹐BAM﹐又過一條政策

係一個八百萬人既大都市﹐事情當然複雜得多
一般人可以由邊度做起?有咩經驗依家重有用?
依個係我會問既問題

3.關於翻譯
a.大抵係跟住前文小冊子裡的名單順住黎譯
b.有d比較出名既人(例如、)已經有譯文﹐可能會補譯一下未譯既地方
c.才疏學淺+英文廢﹐譯錯請指正﹐知識請補充
d.得閒既可以幫手譯﹐隨手譯一兩段都可以﹐文句唔洗點理﹐我可以再修飾 ( 對 我既中文就係比你好 )
e.我唔識用wiki 要大家教下點編輯

首先係合眾國第一任「總統」﹐Samuel Huntington﹐只有英文wiki

(Connecticut_politician)

Samuel Huntington (July 16, 1731 [O.S. July 5, 1731] – January 5, 1796) was a jurist, statesman, and Patriot in the American Revolution from Connecticut. As a delegate to the Continental Congress, he signed the Declaration of Independence and the Articles of Confederation. He also served as President of the Continental Congress from 1779 to 1781, President of the United States in Congress Assembled in 1781, chief justice of the Connecticut Supreme Court from 1784 to 1785, and the 18th Governor of Connecticut from 1786 until his death.

森姆•亨廷頓Samuel Huntington (1731年7月16日 – 1796年1月5日) 是美國革命時期的法官、政治家與愛國者﹐來自康涅狄格州(Connecticut)。身為大陸會議的一員﹐他有份簽署獨立宣言與邦聯條例。他是1779年至1781年大陸會議的議長、1781年第一次合眾國邦聯議會的總統、1784年至1785年的康涅狄格州首席大法官、從1786年擔任康涅狄格的州長直到離世。

(支離按：
1.頗煩惱人名地名應唔應該譯出黎﹐同埋用咩標準漢譯)

Personal life 個人生平

Samuel was born to Nathaniel and Mehetabel Huntington on July 16,[1][2] 1731, in Windham, Connecticut (his birthplace is now in Scotland, Connecticut, which broke off from Windham in 1857). His house is currently accessible off Route 14. He was the fourth of ten children, but the oldest son. He had a limited education in the common schools, then was self-educated. When Samuel was 16 he was apprenticed to a cooper, but also continued to help his father on the farm. His education came from the library of Rev. Ebenezer Devotion and books borrowed from local lawyers.

In 1754 Samuel was admitted to the bar, and moved to Norwich, Connecticut to begin practicing law. He married Martha Devotion (Ebenezer's daughter) in 1761. They remained together until her death in 1794. While the couple would not have children, when his brother (Rev. Joseph Huntington) died they adopted their nephew and niece. They raised Samuel H. Huntington and Frances as their own.

在1731年7月16日﹐森姆生於康涅狄格州的溫德姆縣(他的出生地現於康州的蘇格蘭鎮﹐在1857劃出溫德姆縣)﹐父親名為納撒尼爾 Nathaniel﹐母親名為米希她別 Mehetabel。他的故居靠近康州第14號公路﹐現對外開放參觀。他在十個孩子排第四﹐是最大的男孩。公共學校接受過有限的教育﹐之後都是靠自學成才。森姆16歲時成為修桶匠的學徒﹐但要幫父親打理農務。他的教育來自牧師Ebenezer Devotion的圖書館﹐以及從當地律師借來的書籍。

1754年﹐23歲的森姆取得律師資格﹐並搬到康州的開始執業。1761年他迎娶Ebenezer的女兒Martha ，直至1794年妻子去世時也並未分開。這對夫婦無兒無女﹐但在丈夫的弟弟牧師Joseph Huntington故去後﹐收養了侄兒女Samuel H.跟Frances﹐並將兩人撫育成人﹐視為己出。

政治生涯

After brief service as a selectman, Huntington began his political career in earnest in 1764 when Norwich sent him as one of their representatives to the lower house of the Connecticut Assembly. He continued to be returned to that office each year until 1774. In 1775 he was elected to the upper house, the Governor's Council, where he was reelected until 1784.[3] In addition to serving in the legislature, he was appointed King's attorney for Connecticut in 1768 and in 1773 was appointed to the colony's supreme court, then known as the Supreme Court of Errors. He was chief justice of the Superior Court from 1784 until 1787.[3][4]

短暫地出任市政委員後﹐亨廷頓決定認真地經營其政治事業。1764年(33歲)，諾域治市民選他為康州下議院的市代表。他一直連任到1774年。在1775年他獲選入上議院(州長理事會)﹐一直連任到1784年。他也為法律機關服務。在1768年他被委任為康州的御用律師﹐並在1773年升至康州殖民地最高法院(後名為the Supreme Court of Errors)。從1784到1787他都是該法院的首席大法官。

(支離按：

1. 「從1784到1787他都是該法院的首席大法官。」 這裡跟第一段「1784年至1785年的康涅狄格州首席大法官矛盾

2.這裡有一些機關和制度不太明白。例如selectman的概念、”upper house, the Governor's Council”的職能、the Supreme Court of Errors(最高錯誤法院??)的譯法等﹐先暫時譯出來﹐等各位再補充指正。)

Huntington was an outspoken critic of the Coercive Acts of the British Parliament. As a result, the assembly elected him in October 1775 to become one of their delegates to the Second Continental Congress. In January 1776 he took his place with Roger Sherman and Oliver Wolcott as the Connecticut delegation in Philadelphia. He voted for and signed the Declaration of Independence and the Articles of Confederation. His served in the Congress in the years 1776, 1778-1781, and 1783. He suffered from an attack of smallpox while in Congress.[3]

亨廷頓直言不諱地反對英國議會的強制法令(Coercive Acts)。因此在1775年10月﹐他獲選入第二次大陸會議的代表。1776年1月他與Roger Sherman跟Oliver Wolcott組成了州代表團出席在費城的會議。他投票贊成並簽署了獨立宣言與邦聯條例﹐在1776、1778至1781、跟1783年都在議會服務，期間曾患上天花。

(1.強制法令Coercive Acts﹐用來形容一系列英國議會在1774年通過的法律，該法與英國在北美的殖民地有關。這些法令奪走了麻薩諸塞州的自治權和很多以前一直具有的權利，引發了隨後成為合眾國的十三殖民地人民的憤怒和抵抗，同時也是引發美國革命的重要因素。 (by wiki)

President of the Continental Congress 大陸議會的總統
While not known for extensive learning or brilliant speech, Huntington's steady hard work and unfailing calm manner earned him the respect of his fellow delegates. As a result, when John Jay left to become minister to Spain, Huntington was elected to succeed him as President of the Continental Congress on September 28, 1779 which is one reason why he is sometimes considered the first president. The President of Congress was a mostly ceremonial position with no real authority, but the office did require Huntington to handle a good deal of correspondence and sign official documents.[5] He spent his time as president urging the states and their legislatures to support the levies for men, supplies, and money needed to fight the Revolutionary War. The Articles of Confederation were finally ratified during his term.

儘管不以博學和雄辯聞名﹐亨廷頓堅定的努力與和一貫的冷靜為他贏得了同僚的尊重。因此在1779年9月28日﹐當John Jay離職出任駐西班牙大使後﹐亨廷頓獲選為大陸會議的議長﹐有時還被誤認為是第一任議長。大陸會議議長是一個虛職﹐並無實權﹐但仍要求亨廷頓處理大量書信與文件簽署。他也以議長的身份﹐投入了相當的精力與時間﹐力勸各殖民地與其立法機關支持納稅﹐以應付革命戰爭所需的人力、補給與財力。邦聯條例也是在他任期內正式通過。

1.獨立戰爭到合眾國成立前後的美國財政基本上是一筆爛帳。

Huntington remained as President of Congress until July 9, 1781, when ill health forced him to resign and return to Connecticut. In 1782, Connecticut again named him as a delegate, but his health and judicial duties kept him from accepting. He returned to the Congress as a delegate for the 1783 session to see the success of the revolution embodied in the Treaty of Paris. In that same year, he was elected a member of the American Philosophical Society.[6]

亨廷頓續任大陸會議議長至1781年7月9日﹐後因健康問題被逼離職﹐回到了康州。在1782﹐康州再次任命他為州代表﹐但因為健康問題和身繫法院職務﹐他不接受任命。他在1783會期回到了大陸會議，見證了革命的成功﹐巴黎和約的簽訂。同年他獲選為美國哲學學會的成員。

Governor of Connecticut 康涅狄格州長
In 1785 he built his mansion house just off the Norwichtown Green at what is now 34 East Town Street and the current headquarters of United and Community Family Services, Inc.

在1785年他在Norwichtown Green興建了一座豪宅﹐現位於 34 East Town Street﹐是United and Community Family Services, Inc公司的總部。

In 1785 he was elected as Lieutenant Governor for Connecticut, serving with Governor Matthew Griswold.[4] In 1786 he followed Griswold as Governor of Connecticut.[4] He remained in charge of the Supreme Court during his tenure as Lieutenant Governor but vacated that position upon election to Governor.[4] He was reelected Governor annually until his death in 1796. That same year, in a reprise of his efforts in Congress, he brokered the Treaty of Hartford that resolved western land claims between New York and Massachusetts. The following year he lent his support to the Northwest Ordinance that completed the national resolution of these issues.

同年他獲選為副州長﹐與州長Matthew Griswold一同工作。1786年他接任成為康涅狄格州長。他擔任副州長時仍兼務最高法院的工作﹐但在獲選州長後辭去。他之後每年連任州長﹐直到在1796年離世為止。同在1786年﹐經過在大陸議會的反複努力﹐他促成了Hartford條約 (Treaty of Hartford)﹐解決了紐約和麻薩諸塞州對西部領地的爭端。翌年﹐他支持了西北領地條例(Northwest Ordinance)﹐完善了國家對相關問題的議決。

1. 1787 Northwest Ordinance:

「雖然羸弱，邦聯會議還是執行了兩項具有深遠意義的舉措：1785年的《官地條款》 以及1787的《西北領地條例》（Northwest Ordinance）。這兩項條款創造了地方政府制度，為後來新加入的州設定了範本，規定土地以可用單元作為劃分，將城鎮區域的土地闢為公用。由邦聯政府創造的這一土地系統強烈區別於歐洲的殖民地系統，並為19世紀中期美利堅的國土擴張提供了制度基礎。」(by wiki)

2."completed the national resolution of these issues." 一句
求更好的譯法

In 1788 he presided over the Connecticut Convention that was called to ratify the United States Constitution. In later years he saw the transition of Connecticut into a U.S. State. He resolved the issue of a permanent state capital at Hartford and oversaw the construction of the state house. He died while in office, at his home in Norwich on January 5, 1796.[7] His tomb, which was extensively restored and renovated in a 2003 project, is located in the Old Norwichtown Cemetery behind his mansion house. Both Samuel and his wife Martha's remains were disinterred during the course of the project and then reinterred in a formal ceremony on November 23, 2003.

在1788年他主持了康州批准美國聯邦憲法的會議。接下來的日子他見證了康州從獨立的殖民地轉變成合眾國的一個省份。還確立了哈特福(Hartford)為康州首府﹐監督了省政府大廈的營建。他於任內去世﹐1796年1月5日終於在諾域治的家中。他的墳墓位於老諾域治敦墓園Old Norwichtown Cemetery﹐在其豪宅後面﹐2003年曾大規模修葺及翻新。亨廷頓和其妻的遺體也在修葺中起出﹐並於2003年11月23日在官方儀式裡重新下葬。

Later events 身後

Huntington, Connecticut, was named in his honor in 1789, but later renamed to Shelton, when that town incorporated with Shelton to form a city in 1919.[8] He is the namesake of Huntington County, Indiana.[9] Huntington Mills is a small town in northeastern Pennsylvania which also derives its name in honor of Samuel Huntington.

康涅狄格州的亨廷頓鎮在1789年以他為名﹐但後來又命名為Shelton﹐因該地在1919年與Shelton合併升格為市。印第安納州的Huntington County、賓夕凡尼亞州北部的Huntington Mills都以他為名﹐以作紀念。

The home that Samuel was born in was built by his father, Nathaniel, around 1732 and still stands. The area is now within the borders of the town of Scotland, Connecticut. In 1994 the home and some grounds were purchased by a local historic trust. As of 2003 restoration is underway, but parts of the home and grounds are open to visitors at limited times. The Samuel Huntington Birthplace is a National Historic Landmark.

森姆出生的房子由其父Nathaniel在1732左右興建﹐現仍屹立﹐位於康州蘇格蘭鎮的邊陲。1994年當地古蹟信託賺得該房子及周邊土地。雖然03年後一直在修葺﹐但部分地方仍開放予訪客限時參觀。森姆•亨廷頓的出生地是國家級歷史地標。

His nephew and adopted son Samuel H. Huntington moved to the Ohio Country region that he had been instrumental in opening up, and later became the third Governor of Ohio.

他的侄子兼養子Samuel H. Huntington搬到俄亥俄州﹐在開拓俄州時貢獻不少﹐後來當上了俄州的第三任州長。

Because Huntington was the President of the Continental Congress when the Articles of Confederation were ratified, some unconventional biographers and civic groups in Connecticut claim that Huntington was actually the first President of the United States.

由此亨廷頓在任大陸議會總統時通過了邦聯條例﹐一些康州非主流的傳紀作者和當地組織聲稱他才是合眾國第一任的總統(President)。

-Samuel Huntington 完-

康州 1/4

聽日繼續

今日係讀神學出身﹐做生意發達既William Williams
中文Wiki無條目

William Williams (April 08, 1731 – August 2, 1811) was a merchant, and a delegate for Connecticut to the Continental Congress in 1776, and a signatory of the Declaration of Independence.

威廉·威廉斯 （William Williams，1731年4月8日—1811年8月2日）是一名商人﹐1776年大陸會議康涅狄格州的代表﹐《獨立宣言》的簽署人之一。

Williams was born in Lebanon, Connecticut, the son of a minister, Solomon Williams, and Mary Porter. He studied theology and achieved law school from Harvard in 1751. He continued preparing for the ministry for a year but then joined the militia to fight in the French and Indian War. After the war, he opened a store in Lebanon, which he called The Williams Inc.

威廉斯生於康州的Lebanon﹐是牧師Solomon Williams與Mary Porter之子。他讀過神學﹐1751年在哈佛法學院畢業。畢業後他繼續預備當牧師﹐但一年後﹐他加入了軍隊﹐參與了英法北美戰爭(French and Indian War)。戰後他在Lebanon開了一家商店﹐名為The Williams Inc.。

生平與履歷

On February 14, 1771, at almost 40 he married Mary Trumbull, age 25. She was the daughter of Jonathan Trumbull, Royal Governor, and an American politician who served as the second speaker at the United States House of Representatives. Mary Trumbull and William Williams had three children: Solomon, born 1772; Faith, 1774; and William Trumbull, 1777.[1]

在1771年2月14﹐差不多40歲的他娶了Mary Trumbull﹐時年25。她是Jonathan Trumbull的女兒﹐Jonathan當時是康州的總督﹐後來成為第一任州長﹐以及美國眾議員的第二發言人。 兩人生了三個孩子：1772生的Solomon、1774年的Faith跟1777年的William Trumbull。

Williams was very active in the protests that preceded the American Revolution. Williams was a member of the Sons of Liberty and later served on Connecticut's Committee of Correspondence and Council of Safety.[2] Williams was a staunch supporter of the non-importation agreements implemented in 1769 to oppose the Townshend Duties and the occupation of Boston by British Regulars.[3] Williams was disappointed when merchants began disregarding the non-importation agreements after the repeal of the Townshend Duties, save for the tax on tea, and he never trusted the intentions of more established merchants, most notably Silas Deane.[4]

威廉斯在革命前已熱心於抗議活動。他加入了自由之子﹐後來服務於康州通訊委員會和安全委員會。威廉斯忠實地支持1769年美國商人的反進口協議﹐協議抵制湯森法案、抵制英國人在波士頓的活動。在法案取消後﹐為了節省茶稅﹐商人很快就放棄了反進口協議﹐對於威廉斯感到失望。他不再相信商人﹐尤其是Silas Deane的「革命意圖」。

1.自由之子 反英組織

2.康州通訊委員會Committee of Correspondence是殖民地的影子政府﹐令各州愛國者互通聲氣﹐對革命助力不少。

3.反進口協議non-importation agreements﹐wiki條目指是1768年簽署。

4.湯森法案(Townshend Acts)是英國人為填七年戰爭既財政危機﹐向殖民地加收稅項﹐以及加強特權的法案之一。
(其實當時英國政府都差D破產﹐可能重早過法國爆發大革命﹐但係有24歲就首相既超人皮特整頓﹐先避過破產)

On July 1, 1774, one month after the enactment of the Coercive Acts to punish Boston, Williams pseudonymously published an address "To the King" from "America" in the Connecticut Gazette. The document, an angry satire, read in part: "We don't complain that your father made our yoke heavy and afflicted us with grievous service.

We only ask that you would govern us upon the same constitutional plan, and with the same justice and moderation that he did, and we will serve you forever. And what is the language of your answer...? Ye Rebels and Traitors…

if ye don't yield implicit obedience to all my commands, just and unjust, ye shall be drag'd in chains across the wide ocean, to answer your insolence, and if a mob arises among you to impede my officers in the execution of my orders, I will punish and involve in common ruin whole cities and colonies, with their ten thousand innocents, and ye shan't be heard in your own defense, but shall be murdered and butchered by my dragoons into silence and submission. Ye reptiles! ye are scarce intitled [sic] to existence any longer....Your lives, liberties and property are all at the absolute disposal of my parliament."[5]

在1775年7年1日﹐在懲罰波士頓的強制法令推行一個月後﹐威廉斯在《康州公報》化名刊登了演講辭《「美洲」致英王》。全篇帶著憤怒的諷刺﹐節錄如下：

「我們不怨你父親加諸我們重軛、以沉重的徭役折磨我們。我們只求你管治以同等的憲政、同等的正義與同等的克制﹐就像你父親所作的﹐那我們就會永遠服從你。而你怎樣回應我們的要求？『你這班叛徒亂黨！』

『如果今後你們完全服從我一切命令﹐ 正當也好不正當也罷﹐我就拉你們一把﹐原諒你們的無禮；但如果還有亂民妨礙我的公務、違背我的法令﹐我就懲罰你們﹐毀滅所有城市和殖民地﹐連帶成千上萬無辜的平民。

你們也不用再聽自己的辯駁﹐就在我的槍騎兵下被屠被殺﹐始終無聲地服從於我。你們這班禽獸﹐你們不能再為所欲為了！....你們的生命、自由和財政都將由我議會全權處理。』」

1.強制法令Coercive Acts

2.《康州公報》﹐康州早期重要的報章。殖民地的報紙對於公共事務是重要的輿論平台。這一點在富蘭克林的《自傳》也生動地呈現出來。

3.時任英王的喬治三世確有君主那種為我獨尊的傾向﹐覺得可以係北美同英國議會為所欲為﹐後來精神崩潰﹐某程度就係日日反佢鬧佢既議會同北美人民逼成。喬治三世的精神崩潰亦係英國邁向議會政治既重要事件。某程度亦反映左﹐權力點樣令一個人捧高自己﹐當發現自己不是眾星捧月時﹐精神又會受到點解既打擊。

Williams was elected to the Continental Congress on July 11, 1776, the day Connecticut received official word of the independence vote of July 2, to replace Oliver Wolcott. Though he arrived at Congress on July 28, much too late to vote for the Declaration of Independence, he did sign the formal copy as a representative of Connecticut.[6]

威廉斯在1776年7月11日獲選到大陸會議﹐當天康涅狄格州收到7月2日發出的官方通知﹐要有人替代重病的Oliver Wolcott，出席議決獨立的投票。儘管他到會時已是7月28日﹐宣言早已通﹐這位康州代表還是有份簽署宣言的官方複印本。

Williams represented Lebanon, Connecticut, at the state's Constitutional ratifying convention in January 1788. Though Williams had largely opposed the Confederation government, most notably Congress's 1782 agreement to provide five years of full pay and three months of back pay to army officers but not regular soldiers, he ignored instructions from his constituents to vote against ratification. Williams's sole overt objection to the document was the clause in Article VI that bans religious tests for government officials.[7]

在1788年1月﹐威廉斯代表Lebanon出席康州的大會﹐議決是否實行美國憲法。儘管威廉斯大力反對邦聯政府﹐尤其因議會在1782年批准發放五年全額薪酬和三個月補發予軍官，卻沒正規士兵份﹐他還是無視了選民投下反對票的要求。只是明確表達過反對的憲法第六章﹐禁止對政府官員宗教審查的條款。

1.合眾國成立前後的軍餉問題是一筆爛帳。

2.美國能夠成立、憲法能夠通過﹐本身就通過了極多的爭議﹐最後妥協﹐人人都不滿意。但係﹐一個事業草創之際﹐又邊得黎事事如意

The Reverend Charles A. Goodrich in his book, Lives of the Signers to the Declaration of Independence (1834), said:

[Williams] made a profession of religion at an early age, and through the long course of his life, he was distinguished for a humble and consistent conduct and conversations. While yet almost a youth, he was elected to the office of deacon, an office which he retained during the remainder of his life. His latter days were chiefly devoted to reading, meditation, and prayer.

Charles A. Goodrich牧師在著作《獨立宣言簽署人列傳》(1834)提到：

「(威廉斯)在早年曾從事宗教事業﹐在人生的漫長歷程裡﹐他都以誠實、穩定、健談著稱。在年輕時期開始﹐他已獲選為教會的執事﹐在餘生裡一直履行這職責。他的晚年大都奉獻於閱讀、冥想與祈禱。」

1.美國革命的成功﹐宗教精神影響甚大。當時的美國人﹐同我地香港人既精神、價值觀、氣質都好唔同。必須留意這一差異。

[Williams] made a profession of religion at an early age, and through the long course of his life, he was distinguished for a humble and consistent conduct and conversations. While yet almost a youth, he was elected to the office of deacon, an office which he retained during the remainder of his life. His latter days were chiefly devoted to reading, meditation, and prayer.

威廉斯也曾是牧師﹐服務於康州Lebanon第一個公理會教堂﹐同時也是成功的商人。身後葬於Lebanon舊墓園。

Williams was also pastor of the First Congregational Church in Lebanon, Connecticut, and a successful merchant. Upon his death he was buried in Lebanon's Old Cemetery.[8]

Williams' home in Lebanon survives and is a U.S. National Historic Landmark.[9][10]

他的故居現今仍在﹐是美國國家級歷史地標。

-Samuel Huntington 完-

康州 124

用哂存稿﹐譯完再續

康州 2/4